# Подключение к [FTP](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#FTP) серверу
1. Установить программу FileZilla по [ссылке](https://filezilla.ru/get/).
2. Запросить данные сервера у [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл).
3. Запустить FileZilla.
4. Перейти в Файл -> Менеджер Сайтов. 
5. Создать новый сайт.
6. Заполнить информацию для подключения:
    - Хост (Host): Это IP-адрес или доменное имя вашего FTP-сервера.
    - Порт (Port): Обычно FTP использует порт 21. Однако, если ваш FTP-сервер настроен на другой порт, укажите его здесь.
    - Протокол (Protocol): Выберите "FTP" или "SFTP" в зависимости от настроек сервера.
    - Тип входа (Logon Type): Выберите "Нормальный".
    - Имя пользователя (Username): Введите ваше FTP-имя пользователя.
    - Пароль (Password): Введите ваш пароль для FTP-сервера.
7. Нажать на кнопку "Соединить (Connect)".